# Patrones de diseño 2da versión#

## Diapositivas guia ##
[Enlace a Google Doc](https://docs.google.com/presentation/d/1hkWBhW7IbCcwcZ4RwPld460Yl4sv9ySzFVOvFQ5mkzg/edit?usp=sharing)


## Software a instalar ##
1. [Java Development Kit 8 (JDK)](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html)
2. [IntelliJ IDEA](https://www.jetbrains.com/idea/). Community Version


## Instrucciones para abrir el proyecto ##
1. Ejecutar IntelliJ
2. En la pantalla inicial seleccionar la opción ***Check out from Version Control*** -> ***Git***
3. En URL pegar la dirección *https://bitbucket.org/sb-ccat/design-patterns-basic.git*
4. Establecer un folder donde se guardará el proyecto
5. Asignar un nombre el proyecto
6. Presionar el botón **Clone** y aceptar la creación del proyecto.
7. Aceptar la opción de abrir el archivo **pom.xml**

Sugerencia:
 - Habilitar auto importación (Enable Auto-Import)

El código fuente del proyecto esta basado en un proyecto Java [Maven](https://maven.apache.org/).
El archivo diagrams.xml contiene todos los diagramas utilizados en el curso, este archivo puede ser abierto con [draw.io](https://www.draw.io/)

### Enlaces de como importar el proyecto en algunos IDE ###
- [IntelliJ IDEA](https://youtu.be/iDzy2yZit94) Aplica solo hasta la importación del pom.xml
- [Eclipse](https://youtu.be/yYvD8ZJtWwI)
- [Netbeans](http://ww.planetnetbeans.org/topic47273.html)


## Contenido del Curso ##
1. Diseño orientado a objetos: Aspectos fundamentales
2. Introducción a Patrones de Diseño
3. Patrones de comportamiento (Iterator, Strategy y Observer)
4. Patrones estructurales (Composite y Decorator)
5. Patrones creacionales (Singleton)


### Problemas propuestos ###
1. Google y Facebook (Iterator)
2. Gilded Rose (Strategy)
3. Vistas Reactivas (Observer)
4. Listar Directorios y conocer su tamaño (Composite)
5. Preparame una pizza (Decorator)
6. Acceso multiproceso (Singleton)


## Bibliografía ##
- Freeman, E.; Robson, E.; Sierra, K. & Bates, B. (2004). *Head First Design Patterns*. O'Reilly.
- Gamma, E.; Vlissides, J.; Johnson, R. & Helm, R. (1994). *Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software*. Addison-Wesley.
- Horstmann, C. (2005). *OO Design & Patterns, 2nd ed*. Wiley Publisher.

Archivo PDF con contenido del libro base del curso [aquí](https://drive.google.com/open?id=0B9zdeJdLzq8reVBqa2labE5pb0U)

### Siguientes patrones ###
- Abstract Factory
- Memento
- Chain of Responsability
- Facade
- Adapter